---
title: "Renas podem voar?"
subtitle: "Uma aventura natalina para _Loose Threads_"
language: br
layout: aventuras
categories:
  - Aventuras
tags:
  - Loose Threads
excerpt_separator: <!-- excerpt -->
---

A Companhia está na região do Ártico, uma vastidão de neve e frio, com alguns locais com vegetação. Eles vieram por algum motivo específico, talvez procurando pistas sobre seus Desejos do Coração, inclusive tendo ouvido falar sobre o _Papai Noel_ e, quem sabe, com isso, procurando algum tipo de ajuda mágica (ou não). Eles param em um vilarejo local, próximo à Cidade de Natal, que eles conseguem avistar ao longe, quando a população local mencionará que os artesãos do vilarejo que trabalham na Cidade de Natal andam preocupados. 

Caso a Companhia procure os mesmos, eles explicarão que o Papai Noel anda preocupado com o fato das renas não poderem voar esse ano. Eles explicarão que na realidade as renas do Papai Noel são renas como quaisquer renas que são encontradas nas clareiras e bosques da região, mas tratadas de uma maneira especial, com o uso de um composto mágico providenciado pelas Fadas para dar às mesmas as habilidades mágicas esperadas.

Caso os personagens procurem o Papai Noel, ele explicará que realmente ele seria incapaz de viajar o mundo sem recorrer ao Pó Mágico fornecido por uma Fada amiga, a _Fada Torrão de Açúcar_, que é misturado na ração das renas. Mas ela não pode ser encontrada nos últimos tempos, e o poder do Pó Mágico está expirando, o que torna perigoso para ele viajar pelos céus com a possibilidade de despencar para a morte. Mas se necessário ele o fará, ainda que ___coloque sua vida em risco___:

> _"Não posso deixar de cumprir minhas obrigações no Natal, ainda mais quanto para muitas crianças veem em mim a única esperança de alguma felicidade. Mas prefiro evitar os riscos se isso for possível. Além disso, fico preocupado que tenha tomado alguma atitude que incomodou a Fada Torrão de Açúcar e me levou a perder sua amizade. Gostaria apenas de entender o que acontece."_

> + ___Problema:___ O Papai Noel precisa entregar os presentes, mas a fada que provia o Pó Mágico necessário para as renas voarem não entrou em contato esse ano;
> + ___Solução:___ Encontrar essa Fada e ver o que pode ser feito até o Natal

<!-- excerpt -->

## Investigação

Os Elfos da Cidade de Natal dirão que a única que pode produzir esse Pó, a Fada Torrão de Açúcar, está desaparecida a algum tempo. Sabe-se que ela e a Rainha de Gelo possuam algumas rusgas, mas nunca se imaginou que a Rainha de Gelo violaria as tradições de não violência entre Fadas.

Se voltarem ao vilarejo, as pessoas de lá falarão que tem ocorrido um aumento significativo nas ações de criaturas malignas na região. Em especial, nessa época de _Noites Eternas_, onde o Sol é _quase uma benção mágica_, as criaturas malignas sempre se sentiram à vontade para atacarem os vilarejos próximos. E, embora a _Cidade de Natal_ proteja os vilarejos próximos, pois muitos artesãos da região ajudam os Elfos a produzirem os brinquedos que são distribuídos no Natal, esse ano as coisas estão ainda mais perigosas!

Os moradores do vilarejo mencionarão o castelo da Rainha de Gelo, que fica ao largo dessa região, além de um Bosque Obscuro. O Castelo é ___feito de Gelo Puro___, e lá ela vive cercada pelos seus lacaios, como Trolls, Megeras e outras criaturas malignas. Mas as mais terríveis são os ___Gelados___: são chamados assim pelo fato de terem seus corações congelados por meio das artes místicas malignas que ela possui. 

Além disso, todos os moradores do vilarejo sabe que a Rainha do Gelo odeia a Fada Torrão de Açúcar com todas as forças: primeiro, pelo fato que a Fada Torrão de Açúcar é ___Senhora do Sol da Meia Noite e da Aurora Boreal___; e segundo porque é fato conhecido que a Fada Torrão de Açúcar é muito mais poderosa que a Rainha de Gelo.

O povo do Vilarejo dirá que a Casa da Fada Torrão de Açúcar fica no meio do Bosque, na metade do caminho entre a Cidade de Natal e o Castelo de Gelo da Rainha de Gelo. 

## In-Between - Ártico

A vastidão gelada do Ártico contorna e engloba os vários locais próximos à Cidade de Natal, sendo que no Inverno onde eles estão o Ártico é ___Especialmente Gélido e perigoso___. Muitas coisas podem acontecer com os incautos que não se preparam nessa região inclemente. Entretanto, conhecendo bem o território, a vida pode ser até mesmo razoavelmente agradável: algumas comunidades de caçadores e pastores de alces e renas vivem na região, vivendo da caça de criaturas como os lobos, alces, lebres e coelhos. 

Em certos pontos da vastidão branca, existem pequenos bosques onde pinheiros e sequóias e árvores similares oferecem algum abrigo da neve e do frio inclemente, além de algumas pinhas, amêndoas, e até mesmo ocasionais amoras. Entretanto, aqui os riscos também existem, na forma de matilhas de Lobos e Raposas que procuram carne fresca. 

### Monstros

Lobos e Raposas malignas representam algum perigo aqui. Eles costumam atacar de surpresa os incautos o bastante de passarem perto de suas tocas. Eles possuem +2 para atacar em grupo e de surpresa, e -2 para lutar em desvantagem.

Trolls são criaturas que vivem na floresta e comem basicamente qualquer coisa, mas preferindo carne fresca quando podem conseguí-la. São extremamente fortes, recebendo +2 ao Atacar usando seus tacapes gigantes, mas ao mesmo tempo são muito burros, recebendo -2 ao tentar fazer qualquer tipo de estratégia, inclusive defensiva.

Gigantes de Gelo são normalmente honrados, e só querem ficar na deles. Entretanto, ocasionalmente um Gigante pode ser maligno o bastante para procurar espancar qualquer coisa que se aproxime. Devido ao seu tamanho, eles recebem +2 para Atacar criaturas menores com suas armas e punhos enormes, mas também recebem -2 para se Defender dos ataques dessas criaturas.

### Perigos

- O ___Frio Intenso___ do Ártico é extremamente perigoso: se os personagens não estiverem adequadamente vestidos, considere que eles sofrem Ataques de um ___Frio__ Razoável (+2)_ a cada turno, Defendendo com _Vigor_. Personagens podem ___Congelar___ nesse frio intenso
- A ___Escuridão___ do Ártico nessa época do ano dificulta enxergar coisas, provocando +2 na dificuldade em todos os testes de _Investigar_ envolvendo visão;
- As ___Escarpas geladas___ são perigosas, pois com a Escuridão é difícil de enxergar-se as Escarpas. Considere um nível de ___Perigo___ variável, conforme a altura da Escarpa. Essa será a dificuldade a ser superada para perceber e passar pela Escarpa (não importa o método) e o dano a ser provocado em caso de falha na percepção ou passagem (por queda, cortes, queimadura de frio, etc...)
- ___Lagos Congelados___ podem ser ótimas formas de chegar-se a locais, ou obter-se provisões, mas são muito perigosos, talvez mais até que as Escarpas. Utilize o mesmo sistema que o ___Perigo___ das Escarpas, mas caso a pessoa caia dentro de um Lago, além de sofrer o dano provocado pelo ___Perigo___, essa também é a dificuldade para resgatar a pessoa de dentro do Lago.

### Habitantes

Todos os habitantes do Ártico são de certa forma unidos, devido à inclemência da região. Por um lado, podem ser pessoas solidárias com os necessitados, ainda que ocasionalmente desconfiados; por outro, podem ser criaturas cruéis, que mantêm-se unidos graças a um líder poderoso e irascível.

+ Os ___Elfos do Papai Noel___ são ___Benfazejos, Pacíficos___ e ___Pequenos___, e normalmente se sentem divididos entre _Criar_ novos brinquedos e presentes e _Construir_ coisas, focando-se na melhoria dos itens que sabem construir. Todos possuem _Ofícios_ Bom (+3) ou melhor;
+ Os ___Moradores dos Vilarejos Próximos___ à Cidade do Natal costumam ser ___Ordeiros, Trabalhadores___ e ___Desconfiados em relação a forasteiros___ e se sentem divididos entre _Ajudarem os viajantes_ perdidos no meio das vastidões geladas e _Fecharem-se em Copas_, por já terem muitos problemas eles próprios. Todos possuem _Comunicação_ Bom (+3) ou melhor;
+ As ___Matilhas de Lobos___ do Ártico costumam ser  ___Cruéis, Honrados___ e ___Territoriais___, sentindo-se divididos entre _Manterem seu Território_, aceitando o que a Natureza lhe dá e apenas mantendo forasteiros longe e _Tomar tudo o que puderem_, não se preocupando com o amanhã. Todos costumam ter _Furtividade_ Bom (+3) ou melhor;
+ As ___Raposas___ do Ártico costumam ser  ___Trapaceiras, Sábias___ e ___Esquivas___, sentindo-se divididas entre _Observar_ os acontecimentos, e com isso ver como agir, e _Agir_ de modo a obterem o que desejam, não se preocupando com o amanhã. Todas costumam ter _Enganar_ Bom (+3) ou melhor;
+ Os ___Corvos Malignos___ que vivem nos bosques são ___Traiçoeiros, Perceptivos___ e ___Fanfarrões___, sendo divididos entre _Guardar seus conhecimentos para si_ e com isso ganhar a vantagem no momento certo e _Usá-los contra seus inimigos_, eliminando-os de uma vez por todas. Todos possuem _Conhecimento_ Bom (+3) ou melhor;
+ As ___Corujas___ que vivem nos bosques são ___Sábios, Perceptivos___ e ___Misteriosos___, sendo divididos entre _Guardar seus conhecimentos para si_ e com isso ganhar a vantagem no momento certo e _Compartilhar eles com as pessoas necessitadas_, ajudando pessoas perdidas nos bosques gélidos. Todos possuem _Conhecimento_ Bom (+3) ou melhor;
+ Os ___Trolls___ que vivem no meio da vastidão gelada são ___Burros, Teimosos___ e ___Brigões___, e costumam sentir-se divididos entre _Cuidar dos seus_ e deixar os outros em paz e _Destruir tudo_ em sua sede de sangue. Todos possuem _Lutar_ Ótimo (+4) ou melhor;
+ Os Trágicos ___Gelados___, resultados das experiências mágicas da Rainha de Gelo, são ___Fleumáticos, Cruéis___ e ___Leais___, dividindo-se entre _Proteger a Rainha de Gelo_, sua criadora, e _Deixá-la à sua própria sorte_, cuidando apenas de si mesmo. Todos possuem _Vontade_ Ótimo (+4) ou melhor
+ Os ___Bonecos de Neve___ inteligentes, criaturas mágicas que surgiram da magia da Fada Torrão de Açúcar são ___Frágeis, Gentis___ e ___Furtivos___ e sentem-se divididos entre _Auxiliar o Papai Noel_, mas com isso se arriscando excessivamente, e _Manterem-se afastados de problemas_, devido à sua fragilidade. Todos possuem _Furtividade_ Bom (+3) ou melhor

### Segredo

A Fada Torrão de Açúcar na realidade foi capturada pela Rainha de Gelo: normalmente a Rainha de Gelo não conseguiria fazer isso, mas em um momento de descuido no início do Inverno, a Fada Torrão de Açúcar tomou seu banho e deixou sua varinha mágica afastada o bastante para que os Lobos e Gelados da Rainha a capturassem em sua casa. A Casa da Fada ainda está toda desarrumada e testes adequados irão revelar essa história. 

A Rainha de Gelo capturou a Fada Torrão de Açúcar por um motivo simples: ela precisa do Pó Mágico que apenas a Fada consegue produzir para seus fins egoístas, como criar seus lugares-tenentes, os Gelados, a partir de crianças sequestradas de outros locais por suas forças malignas, e para manter sua aparência jovem.

Na realidade, a Rainha de Gelo é uma poderosa e maligna Fada, já bastante velha. Sua aparência natural já foi tão bela quanto a que ela mantêm usando o Pó Mágico da Fada Torrão de Açúcar, mas na realidade sua aparência atual é de uma megera horrenda, quase tão abominável quanto uma Troll e mais maligna que uma delas.

Sem os personagens saberem, o Pó Mágico está acabando, e com isso o tempo da Fada Torrão de Açúcar também: embora ela própria não precise do Pó Mágico, ela não se sujeitaria a preparar para a Rainha de Gelo o Pó Mágico, sendo que todo o estoque do Pó que a Fada tinha foi roubado pela Rainha de Gelo quando essa a sequestrou, e já está terminando. Obviamente, a Rainha de Gelo fará maldades terríveis com a Fada Torrão de Açúcar para tentar obter mais Pó, ou, ainda melhor, a Receita Mágica do Pó, que não estava em nenhum dos livros que a Fada tinha.

Um Segredo que a Fada poderá comentar: existe uma única cópia da Receita do Pó Mágico, enterrado em um local especial embaixo do assoalho da cada dela, e oculto dentro de um pequeno frasco de vidro. Entretanto, esse papel é um ___Papel Mágico___, tratado pela Fada de modo a revelar seus segredos apenas ___Àqueles que tiverem a Marca da Fada___, um sopro especial que ela dá que contem parte de sua magia, o suficiente para que o Papel saiba que a pessoa em questão pode usar essa Receita. É possível, para um mago proficiente, tentar revelar o segredo do Papel à Força, mas vai demandar testes de Magia. E uma falha pode resultar no papel sendo destruído.

A Fada tem esperança de poder fugir, mas entre entregar a fórmula do Pó Mágico para a Rainha de Gelo e morrer, ela preferirá a segunda opção.

### Empecilhos

+ _Frio Inclemente:_ Uma das Vilas próximas precisa urgentemente de alguma comida e madeira para fogo, e a Companhia é a única opção, já que os adultos estão procurando caça. Os personagens serão testados em sua bondade, mas caso passem nesse _Teste de Bondade_, algumas das velhas da vila vão lembrar de informações úteis e darão dicas e equipamento úteis à Companhia.
+ _As Mães Chorosas:_ algumas mães perderam seus filhos, que a Rainha de Gelo pegou e tornou em _Gelados_. Os personagens da Companhia podem Prometer transformar eles de volta em pessoas ___ou___ ao menos libertá-los de tamanho sofrimento, e elas oferecerão pistas sobre como alcançarem o Castelo da Rainha de Gelo.
+ _Os Elfos Perdidos:_ Alguns Elfos do Papai Noel vinham buscar o Pó Mágico para o Papai Noel mas tiveram que se esconder para não serem capturados pela Rainha de Gelo e viram a Fada Torrão de Açúcar sendo sequestrada pela Rainha de Gelo. Uma Promessa de resgate da Fada pode garantir que os Elfos emprestem itens úteis, mas caso os personagens os deixem à sua própria sorte isso garantirá ___Carvão nas meias dos mesmos___.
+ _O Grinch:_ uma criatura sisuda e ranzinza, de pelo verde grosso e extremamente feia, está de saco cheio da bagunça natalina, e fará de tudo para ter sossego. Uma promessa de acabar com toda essa confusão pode garantir que ele ajude com certas criaturas malignas que ele conhece bem. Caso contrário, ele poderá atrapalhar os personagens, entregando a posição dos mesmos nos piores momentos possíveis.
+ _Jack Frost:_ Um garoto de aparência estranha e que não sabe o que é, na verdade ele é um dos primeiros _Gelados_, ___mas que ainda mantem alguma consciência___. Ele está tentando entender no que ele se tornou e como proteger a Vila Humana de onde ele veio. Caso os personagens procurem o ajudar, ele poderá os acompanhar no enfrentamento contra a Rainha de Gelo.

### A Rainha de Gelo

Uma Fada Má muito cruel, a Rainha de Gelo roubou a posição da antiga Rainha, uma Mortal tornada uma Fada pela Magia das Estações. Enquanto sua antecessora preservava e respeitava o ciclo da vida, a atual Rainha de Gelo quer apenas o poder, e para isso quer dominar todas as criaturas do Ártico. E que forma melhor de impedir do que sujeitando-as ao Frio Extremo e as tornando em criaturas frias, tanto de corpo quanto de alma, os ___Gelados___. 

Entretanto, ela ainda enfrenta um obstáculo: o Papai Noel, que ainda representa a esperança de calor mesmo no inverno mais congelante! E além disso tem a Fada Torrão de Açúcar, que não oferece a ela os poderes que ela deseja. Para alcançar seus objetivos, ela é capaz de tudo, incluindo matar a Fada Torrão de Açúcar se necessário

## NPCs

### Rainha de Gelo

+ ___Descrição:___ Sua bela e jovem aparência é uma farsa mantida por sua magia: na realidade, a Rainha de Gelo é tão abominável em sua aparência quanto o é em caráter. Desde que, por meio de artes malignas, roubou o poder mágico de sua antecessora ao matá-la. Ela parece muito bela e bem vestida, graças às artes místicas da mesma, mas na realidade ela é horrenda, com o rosto enrugado e dentes enormes, tortos e pontudos.
+ ___Populações:___ Megeras (___Traiçoeiras, Melífluas, Mágicas___), Fadas Malignas (___Malignas, Mágicas, Honradas___), Fadas (___Mágicas, Honradas, Responsáveis___)
+ ___Características:___ __Traiçoeira, Maligna, Mágica__
+ ___Agenda:___ O Objetivo final da Rainha de Gelo é tornar o Ártico em seu domínio Escuro e Frio. Para isso, fará o que for necessário;
+ ___Custo:___ Enfrentar a Rainha de Gelo pode envolver _Promessas_ para obter-se ajuda, ou Abdicar do _Desejo do Coração_ para derrotá-la;
+ ___Perícias:___ _Magia de Desejos, Alquimia_ Fantástica (+6); _Magia Geasa_ Excepcional (+5); _Enganar, Provocar, Lutar_ Ótimo (+4)

### Fada Torrão de Açúcar

+ ___Descrição:___ O Fada Torrão de Açúcar é uma das mais poderosas criaturas do Ártico, se não a mais. Aparenta ser uma versão um pouco mais velha da Sininho, mas na realidade sua aparência real é de uma senhora mais idosa, ainda que com um rosto bondoso e cheio de vigor. Atualmente encontra-se aprisionada em uma _Jaula de Visgo_ no Castelo da Rainha de Gelo. É a única que sabe produzir o poderoso Pó Mágico que, entre outras coisas, dá a habilidade das renas de voar a uma velocidade estrondosa e (ela não sabia) rejuvenescer a Rainha de Gelo
+ ___Populações:___ Fadas (___Mágicas, Honradas, Responsáveis___), Guardiões do Ártico (___Responsáveis, Desconfiadas, Comunicativas___), Fadas Madrinhas (___Tradicionalistas, Honradas, Juízas___)
+ ___Características:_ Mágica, Responsável, Honrada__
+ ___Agenda:___ A Fada Torrão de Açúcar deseja se libertar do jugo da Rainha de Gelo, mas para isso, precisa de sua _Varinha de Condão_, que está tomada pela Rainha de Gelo: sem a mesma, a _Jaula de Visgo_ remove todos os poderes da mesma, e seria muito arriscado para ela apelar à _Grande Magia_ para fugir. Caso não seja possível, ela desejará que os personagens entreguem ao Papai Noel (ou alguma pessoa confiável) a Receita Secreta do Pó Mágico.
+ ___Custo:___ Entregar a Receita para o Papai Noel demandará uma Promessa, enquanto que libertar a Fada demandará certamente confrontar-se com a Rainha de Gelo
+ ___Perícias:___ _Grande Magia, Geasa, Alquimia e Zaps_ Épico (+7); _Desejos_ Fantástico (+6); _Empatia, Comunicação, Recursos_ Excepcional (+5)
+ ___Façanhas:___ Varinha de Condão, Cajado de Poder


### Jack Frost

+ ___Descrição:___ Tendo a aparência de um garoto convencional, seus cabelos são similares a pequenos palitos de gelo, e seus olhos são de um azul gélido. Entretanto, ainda que aparente ser um ___Gelado___, na verdade ele é sorridente, apesar de  não entender quem é na realidade. Ele não se lembra de nada até um ano atrás (se ele sequer existiu antes disso), e a única coisa que ele sabe é que não suporta a Rainha de Gelo por algum motivo.
+ ___Populações:___ Gelados (___Fleumáticos, Cruéis, Leais___), Morador das Vilas (___Ordeiros, Trabalhadores, Desconfiados em relação a forasteiros___), Guardiões do Ártico (___Responsáveis, Desconfiados, Comunicativos___), Bonecos de Neve (___Frágeis, Gentis, Furtivos___)
+ ___Características:_ Leal, Ordeiro, Responsável, Furtivo__
+ ___Agenda:___ Jack Frost deseja descobrir mais sobre ele: ele acredita ter sido a primeira criança a ser transformada em um dos ___Gelados___, mas não sabe porque ele ainda mantem sentimentos, enquanto os demais Gelados não os possuem. Além disso, embora não se lembre de nada até um ano atrás, ele sente que existe algo importante envolvendo a situação como um todo e ele no meio.
+ ___Custo:___ Os personagens podem Prometer ajudar Jack Frost, e ele os auxiliará no meio da vastidão gelada do Ártico. 
+ ___Perícias:___ Furtividade, Enganar, Empatia, Lutar Bom (+3); Magia Zaps Razoável (+2)

### O Grinch

+ ___Descrição:___ O Grinch é uma criatura feia e resmungona, que odeia tudo e todo. Em geral, apenas fica na dele, mas se irrita facilmente contra qualquer um que perturbe seu sossego
+ ___Populações:___ Grinch (___Resmungão, Malvado, Sincero___)
+ ___Características:_ Resmungão__
+ ___Agenda:___ O Grinch quer ficar em paz, longe da confusão e dos Tra-la-la da época Natalina, mas ao mesmo tempo odeia a Rainha de Gelo com seus desejos de conquista que perturbam seu sucesso... E bem provavelmente odeia também a Companhia que tá fazendo bagunça para impedir a Rainha de Gelo
+ ___Custo:___ Prometer deixar o Grinch em paz é uma forma de o tirar do caminho, mas uma Promessa de restaurar a paz irá garantir que o Grinch irá (de maneira relutante e resmungona) ajudar
+ ___Perícias:___ Furtividade, Enganar, Provocar Bom (+3); Atletismo, Lutar Regular (+2)

